---
title: Pagina di ricerca
date: 2023-12-31
disable_comments: true
---

Il motore di ricerca è [fuse.js](https://www.fusejs.io)[^1]. Gli spazi tra i termini cercati equivalgono all'operatore booleano **AND**, mentre **|** è usato per indicare l'operatore **OR**. Per cercare frasi esatte utilizzare i doppi apici.

| modificatore | risultato                                                        |
| ------------ | ---------------------------------------------------------------- |
| `'stringa`   | cerca occorrenze di stringa anche se contenuta in altre stringhe |
| `^stringa`   | cerca a inizio riga                                              |
| `stringa$`   | cerca a fine riga                                                |
| `!stringa`   | cerca testo che non contiene stringa                             |

<style type="text/css">
.main {
  width: 100%;
}
.title, .toc-line > a {
  font-style: initial;
}
.single .main a, .single .main h2 {
  border-bottom: none;
}
.main h2 {
  text-align: initial;
}
#search-input {
  width: 100%;
  font-size: 1.2em;
  padding: .5em;
}
.search-results {
  font-size: .9em;
}
.search-results b {
  background-color: yellow;
}
.search-preview {
  margin-left: 2em;
}
.footnotes {
  margin-top: 4em;
}
</style>

<input type="search" id="search-input">

<div class="search-results">
<section>
<h2 class="toc-line"><a target="_blank"></a><span class="dots"></span><span class="page-num small"></span></h2>
<div class="search-preview"></div>
</section>
</div>

<script src="/js/fuse.js"></script>
<script src="/js/fuse-search.js"></script>

[^1]: La ricerca sul sito può anche essere effettuata con altri motori - DuckDuckGo, Google - postponendo al termine cercato `site:macintelligence.org`, e.g., `Jobs site:macintelligence.org`.
